### 安卓app功能自动化框架介绍

1. 安卓系统中的app进行功能自动化测试，测试用例执行后生成.html格式测试报告，测试报告通过邮件方式发生到指定人员邮箱中。
1. 用例执行成功或者失败时会进行截图保存，默认只保存最新10日测试报告和截图数据，该参数可以通过settings.py进行配置；
1. 实现了数据驱动测试，通过在database目录中定义文本文件为测试用例提供动态参数；

### 项目计划

- 1.0版

### 软件架构


- unittest + uiautomator2 + HTMLTestRunner
- unittest单元框架来管理测试用例，进行断言。
- HTMLTestRunner来生成测试报告;
- uiautomator2对安卓移动设备进行各种操作；


### 目录结构：


1. 采用分层架构，将相关操作放到不同目录中定义对应模块进行处理。
1. testsuite测试用例集目录，用来管理测试用例；
1. handled目录用来处理业务逻辑；
1. page目录用来处理app页面中的元素定位等操作；
1. base目录中封装对移动设备&app常用操作功能，page目录中模块可以进行继承；
1. report测试报告目录
1. logs日志目录
1. database目录动态参数化
1. start.py入口模块。


### 各目录功能简介

testsuite目录：

1. 目录中测试用例模块必须以_test.py格式命名，用例执行顺序遵循ASSIC码排序；
1. 用例类通过继承unittest.TestCase来完成，调用handled业务逻辑中对应模块返回的值进行断言；



handled业务逻辑处理目录:

1. 每个测试用例文件对应一个业务逻辑处理.py文件；
1. 业务处理.py文件对象中封装预期值，方法中调用page目录中.py文件中定义的方法，获取操作具体页面后返回的结果；
1. 根据具体需求决定是否对page目录中返回结果进行逻辑处理，将预期值和结果值返回给testsuite测试用例集；

page操作页面元素目录:

1. 该目录中py文件定义页面定位元素表达式，被测页面改变后统一在该目录对应的.py文件中修改定位表达式；
1. app页面元素定位及操作、监控器方法等功能，获取页面值返回到handled目录对应模块中。



base目录：
- 实例化移动设备对象，封装截图、滑动屏幕功能;

conf配置文件目录settings.py文件：
- 日志、路径配置、被测站点的默认配置信息等

report测试报告目录
- 默认只保存最新10日测试报告，通过settings.py可修改默认值；

screenshots截图目录
- 默认只保存最新10日成功和失败的截图，具体截图需求page目录中.py文件中定义逻辑

logs日志目录

scripts写调试代码

database目录
- 数据驱动，通过定义txt、excel等文件为测试用例提供动态参数；